\begin{introduction}
	V~současné době Střední škola a~vyšší odborná škola reklamní a~umělecké tvorby Michael
	využívá pro správu žáků, předmětů, učitelů, tříd a~rozvrhů, podobně jako většina škol
	v~České republice, informační systém Bakaláři. 
	
	Tento systém však často nesplňuje konkrétní požadavky jednotlivých především specializovaných škol, protože se jedná o~univerzální nástroj. Zároveň není tento software volně rozšiřitelný a~proto jej nelze jednoduše a~nezávisle na tvůrcích systémů rozšířit o~požadované funkcionality.
	
	Konkrétně se u~školy Michael jedná o~výběr volitelných předmětů žáky školy, proces tvorby úvazků učitelů včetně zahrnutí volitelných předmětů, správu praxí nebo závěrečných prací, které jsou pro některé studenty povinné. Proto se vedení školy rozhodlo pro vlastní informační systém. V~první fázi je třeba vytvořit jádro systému, modul pro tvorbu úvazků a~zápisů volitelných předmětů a~v~neposlední řadě modul pro správu praxí a~závěrečných prací.
	
	Cílem práce je provést analýzu požadavků vedení školy, navrhnout vhodné řešení a~vypracovat modul pro správu úvazků a~výběr volitelných předmětů studenty školy, funkčnost modulu ověřit integrací do prototypu systému a~následně provést testování.

	Výběr volitelných předmětů studenty probíhá papírovou formou a~studenti často dělají chyby při výběru předmětů. Dále je třeba zefektivnit tvorbu úvazků na základě počtu studentů ve volitelných předmětech. Téma jsem si zvolil především proto, že se jedná o~výpomoc střední škole a~pokud bude moje práce splňovat všechny požadavky, bude modul integrován do systému a~reálně využíván.
\end{introduction}
